<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HouMY&#39;s Blog</title>
    <link>http://104.238.141.56:80/</link>
    <description>Recent content on HouMY&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://104.238.141.56:80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Show &amp; Marriage</title>
      <link>http://104.238.141.56:80/posts/drama-marrige-/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://104.238.141.56:80/posts/drama-marrige-/</guid>
      <description>繁星戏剧村《一场说走就走的旅行》
有点儿惭愧的说，这是我第一次像样的看舞台剧，要加上这样的状语是因为在小学时候也在学校组织下看过一次话剧。那才算得上是真正的第一次看戏经历，但是那场戏留在记忆里的内容不多，反而是对小剧场里打了漆的冷冰冰的硬板凳还有印象。因为是像样的第一次，所以态度上相比于平常的周末电影要认真很多。于是，有所体会想法，在此记录。
还是因为第一次的缘故，在谈到这场戏的内容之前，还想聊聊对剧场和整个过程的感受。剧名之前在豆瓣查过，评分不高。另外还是夜场的剧，和朋友耍了一下午，到剧场前喝了半杯热豆浆就已经感觉有些疲了。但票是朋友送的，又是结伴去看，自是不太担心这出剧到底质量怎样。在门口捏着票时就已想好，若是看的昏昏欲睡，起码也能知道自己不是品这等高雅艺术的料子。位置在第一排最角落里，开场前的布景也很简单，不过几个绘着图案的箱子摆在台上。第一幕是几人酒吧划拳喝酒。台词没多大印象，几次引发场上哄笑却没怎么触到我的笑点。倒是心里一直在纳闷，这对白声声响亮有力，是演员身上加了麦克风么，还是在第一排距离得太近的缘故。接着就是熄灯重新布置下一幕的舞台。我得承认这剧场刚熄了灯有点吓人，场下没有半点动静，场上人型的黑影子搬道具时发出“咚咚”的声音。不过看过次就没有什么感觉了，反而为自己之前的恐慌感到有点丢人。整场戏看下来，说不上很投入。原因不关剧的好坏，更多是怀着批判审视的心态做的遂。我自觉是个对大多事儿开放包容的人，有这样的心态部分是源于看了豆瓣上评分不高，以及心里那么点“不能在&amp;rsquo;高雅&amp;rsquo;艺术前跌了份儿”的小自尊。现在想来，既然已经决定去看了，那么豆瓣上即使没有剧透只有评分，也是不好的带入。照我说，文化艺术这东西没得贵贱。看了，爽了在我这儿就是块宝贝，管他评分如何呢。所以“输入控制”还是要做好啊！
这部剧讲的是个都市爱情故事，恐婚的情侣面临分手时，各怀心思地想来场旅行碰碰运气。急着催婚的家长们也不巧加入进来，给本来就潜藏躁动的分手旅行又加了点儿燃料。这部剧矛盾很多涉及的点也很丰富，从爱情到婚姻到教育，都是不小的话题。但是由于情节是具体和现实的，因此各个大话题都只能点到为止。就好像在像高斯噪声一样复杂的话题里做了抽样。抽样的现实性是充分的，让人感同身受的。因此高高低低的抽样点，连起来看，也让的确令人动容。整部剧在一步步把我的情绪推到高点后，用经典歌曲达到高潮也不失谨慎和巧妙。说他谨慎是因为高昂的情绪，面对不够完美的台词和剧情只会坠为失落；说他巧妙是因为他正好用一段音乐避免了前面的风险，名曲重唱可能不会带来更惊艳的高潮但至少不会有错。
总的来说，从主题的铺展和高潮的表现来看这部剧都是很好的做到“不出错”作品。虽然称不上先锋，不过足够我这种初次话剧观众欣赏了。另外，这部剧还激起我仔细思考婚姻这个大话题，可以说是超值了。
前面提到抽样的现实性最好的例子就是对“不婚族”的解读。情侣的父母都有不美满的婚姻，也因此塑造了这对儿不婚人士。我对婚姻的理解称不上是“不婚主义”，但也多少觉得用一纸合约来证明和约束一些事情没有那么必要和有效。跟剧中的情侣一样，有这样的看法多半是源于一对日常battle的父母的缘故。婚姻这事儿，不论对谁而言，最好的案例就是自己的父母。从我经历的教育来看，对于谈到婚姻问题的更是可谓寥寥。所以不难解释，上一辈婚姻的失败，为何会导致下一辈的恐慌了。我还和父亲聊过婚姻的话题，他依据自己半辈子的婚姻经历，也提出了一套不婚主义的逻辑。在他那套主义里，到底是怎么解释他遇到的问题和普遍社会中的婚姻认识，我没听仔细。不过我敢肯定，他对这套主义的普适性是颇有自信的。但在我看来，不过跟我一样，都是从同一对夫妇的经历里归纳推演出来的罢了。就好像一对狂热的宗教信徒夫妇会把一切婚姻问题最后都归为神意一样。表面上看，信徒夫妇是个离谱的特例，但哪场婚姻敢说自己不是一个特例呢？更抽象些看，婚姻只是众多人生大事中的一样。还有好多事情一个人难以获得丰富的经历，却仍要有清醒的认识，来作出令自己满意的抉择。暂时来看，积极而又批判的从外部获取信息是唯一的解决之道了。两手一摊，顺其自然，未尝不可。但在聊天、阅读、旅行时，把了解这些对于一个个体而言独一无二的经历当作顺便的目的，也是另一种更为自由的选择。（这可能也解释了为何“死亡”是个让人恐惧却又引人思考的大事了。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Great Silence by Ted Chiang(译)</title>
      <link>http://104.238.141.56:80/posts/the-great-silence-by-ted-chiang/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://104.238.141.56:80/posts/the-great-silence-by-ted-chiang/</guid>
      <description>The Great Silence by Ted Chiang ##大沉默 ——泰得 姜
人类使用Arecibo来寻找外星智慧。他们想要建立这种的交互的渴望如此强烈，铸就了这强大的耳朵，能够跨越宇宙倾听。
 Arecibo是建立在非洲的一个射电望远镜项目，Arecibo的建造可能会使本来已近濒危的Puerto Rico 鹦鹉灭绝。（供阅读参考）
 然而，我和我的鹦鹉伙伴们就在他们身边，为什么他们没有兴趣听听我们的声音？
我们是能够同人类沟通的物种，难道这不正是他们企图寻找的么？
宇宙如此辽阔，智慧生命必曾多次展现。宇宙又是如此的年迈，至少应有一个精通科技的物种，拥有足够长的时间来扩展版图，来到我们的银河。然而，除了地球之外的其他地方却没有一点生命的迹象。人类把这称为Fermi悖论。
对于Fermi悖论，他们曾经提出过这样的解释：智慧生命会主动的隐藏自己的存在，来避免成为入侵者的目标。
作为一个快要因人类的扩张而灭绝的种族的一员，我不得不说，这的确是个明智的策略。
保持安静，避免被关注是合理的。
Fermi悖论有时又被称为“大沉默”。宇宙中并没有充斥着嘈杂的声响，反而是一片令人尴尬的寂静。
还有些人类提出不同的理论，表示智慧生命可能是在扩张到我们的星域之前灭绝了。如果他们是对的，那么夜空的宁静或许就同墓地的寂静相似了。
几百年前，我们的鹦鹉种族如此繁盛，森林中回响着我们的声音。现在我们已近消亡。或许很快这片丛林将同这宇宙一般寂静。
曾有一只叫做Alex的非洲灰鹦鹉。她因其非凡的认知能力而成名，准确的说是在人类中成名。
人类研究员Irene花费30年时间研究Alex，发现Alex不仅会说一些用来描述形状和颜色的词语，还明白各种形状和颜色词语表达的真正概念。
很多科学家对一只鸟能够掌握抽象概念表示怀疑。虽然人类喜欢认为自己是独一无二的，但是最终Irene的研究说服了他们。Alex确实不仅仅是在重复词语，它还能够理解自己所说的话。
被人类认真地看作交流伙伴，Alex是我们一族中最接近的那个。
Alex在她还相对年轻的时候突然死去。在她离世的那个夜晚，Alex对Irene说，“我爱你。祝安好。($You$ $be$ $good.$ $I$ $love$ $you.$)”
如果人类真的在寻找同非人类的智慧生命沟通，那么还会有什么对白比这更让人期待！
每一只鹦鹉都有一个用来代表身份的独特叫声，生物学家们把这叫做鹦鹉的“联络信号”。
1974年，天文学家们使用Arecibo向外太空广播了一条消息，用来描述人类这个智慧生命。这是人类的“联络信号”。
在野外，鹦鹉用名字来相互呼叫。一只鹦鹉会模仿另一只的“联络信号”来引起她的注意。
一旦人类监测到Arecibo发出的消息被传回地球，他们也将知道有其他智慧生命在向他们呼叫。
鹦鹉是“发声学习者”：我们可以在听到一个声音之后学习如何发出这个新的声音。只有少数动物拥有这种能力。一只狗可以理解十来条命令，但除了“汪汪”叫外，发不出什么别的声音。
人类也是“发声学习者”。我们拥有这个共同点，因此人类和鹦鹉通过声音建立了一种特殊的联系。我们不只是简单的大喊。我们发音。我们表达。
或许这也是为什么人类建造这样的Arecibo项目的原因。一个接收者不一定要是发送者，但Arecibo两者都是。它是倾听的耳朵，也发声的嘴唇。
人类已伴随鹦鹉一起生活了几千年，然而直到最近他们才开始考虑到我们可能也是有智慧的生物。
我想这不能怨他。我们也曾觉得人类不甚聪明。想要理解其他物种那些如此不同于自己的行为确实很难。
但是，鹦鹉可能比任何外星物种更同人类相似。并且人类能够近距离的观察我们，甚至直视我们的眼睛。在数百光年外偷听一个外星智慧生物的活动，怎么可能会得到更好的认识？
$Aspiration$这个词既意为希望又表示呼吸的动作，这其实并非巧合。
当我们说话的时候，用肺部的呼吸给了我们的思想一个物理的形态。所发出的声音同时表现着我们的意识和生命力量。
“我表达，因此我存在。”像鹦鹉和人类这样的“发声学习者”，可能是唯二能完全理解这句话的真谛的生物。
毕达哥拉斯神话相信元音即为天籁，吟诵他们能够获取力量；
五旬节派基督徒认为当他们用舌头说话时，他们说的是天堂中的天使的语言；
婆罗门印度教徒相信念诵咒语能够加固现实中建筑的砖石。
只有“发声学习者”的物种才会在神话中给予声音如此重要的地位。我们鹦鹉也能理解这点。
依据印度的传说，宇宙是被一个“$Om$”的声音创造的。这是一个能够包含曾经发生的和即将到来的一切事物的音节。
当Arecibo射电望远镜指向星空中时，他会听到一个微弱的噪声。
天文学家将其称为“宇宙微波背景”。它是宇宙大爆炸残留的辐射，这场大爆炸在140亿年前创造了这个宇宙。
但你还可以把它想成一个几乎无法听到的原始的“$Om$”音节的回响。这个音节拥有如此强烈的共鸣，以至于只要宇宙依然存在，每个夜空都将持续同它共振。
当Arecibo没有在听任何其他东西时，它听到的是创造世界的声音。
我们 Puerto Rican鹦鹉也有我们自己的传说。它们虽比人类的神话简单，但我觉得人类也能从中感受到乐趣。
哎&amp;hellip;不过我们的传说可能也要随着我们种群一同灭绝。对于人类能否在我们消失前破解我们的语言我表示怀疑。
因此，我们种群的灭绝不止意味着一群鸟的消失，也意味着我们的语言、我们的仪式和我们的传统堙灭。这是 Puerto Rican之声的沉默。
人类活动使我们的种群走到灭绝的边缘，但对人类我们并无怨恨。他们并非恶意为之，只是没有小心注意。
同时，人类也创作了众多美丽的传说，如此富有想象。或许这也是他们志向如此远大的原因。瞧瞧Arecibo，任何能够建造这种东西的物种定有其伟大之处。
我们的种群可能不会在这里太久。可能时候未到，我们便将死去，同宇宙的“大沉默”化为一体。但在临走之前，我想向人类发送一条消息。只能希望Arecibo上的射电望远镜能够让他们听到。
这条消息是：
我爱你。祝安好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>尽情而活，无憾无忧</title>
      <link>http://104.238.141.56:80/posts/the-merchant-and-the-alchemists-gate/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://104.238.141.56:80/posts/the-merchant-and-the-alchemists-gate/</guid>
      <description>记&amp;ldquo;The Merchant and the Alchemist&amp;rsquo;s Gate&amp;rdquo;读后感。
 小说描述了四个时空穿越的故事，充满了对于历史和未来的思考和对生命和世界的热爱。
历史和未来在神的面前是相同的事情。神可不是受三维空间限制的生物，他可能是上帝或真主，也可能是不可违背的逻辑法则和科学真理。对于坚定的无神论者而言，在创造万物的种种解释中，Big Bang Theory可能是最容易接受的。那么从虚无中的一个点到现在或事未来的世界，都是科学真理控制的结果，包括你脑中的一点灵感也不过是必然的神经脉冲。那么也就可以理解，神对于这个世界的安排不光在三维空间上是统一和完整的，在时间线上也是如此。在神眼中，过去发生的事同未来将要发生的事一样清晰明确。然而，作为这个世界的真实经历者，作为神在写下的这个世界这部巨著中的角色，我们了解的只是过去中的一小部分。而在未来的时刻，我们将带着更多的记忆和经历，继续出演相同的角色。
如果神给了某些人回到过去或者前往未来的能力，那么这些在过去和未来中游历并最终回到现实的人，只不过是拥有了更多戏份的主角，表演着更为复杂精妙的剧本。有着神的导演，作为演员的我们倒是丝毫不用担心自己不能胜任。只要追随着神意，自有一双无形之手推动你在剧场中展现最自然的表演。无论是相信神意或事理解逻辑原理，都应该相信回到过去或者前往未来并不能改变过去或事未来，事情只会按照它该有的样子进行。但不能说这些时空穿越者完全没有什么好处。在同一时间经过两次这件事，能够给他更多机会，了解这个时间点里世界是怎样。虽然这不意味着更长的寿命，但是如果把世界看成一本厚厚的书籍，虽然能够翻看的页数是有限的，但是穿越者们时不时的放弃现在几页而去重新读读更更感兴趣的篇章，也不是件坏事。
而作为小说故事外的普通人，自然更难穿越时空。但是能够理解，即便穿越者都无法改变过去和未来，那我们也就更没理由遗憾过去和担忧未来了。还不如演好现在的角色，在只有一次的经历中，尽情的感受这个过程，至于历史和结局就交由神来顾虑吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《1984》</title>
      <link>http://104.238.141.56:80/posts/1984-notes/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://104.238.141.56:80/posts/1984-notes/</guid>
      <description>#《1984》
 《1984》描述了在集权主义控制的畸形社会中，一个萌生了独立自由思想的人，经历了由陷入痛苦到产生希望，再到最终被集权政府玩弄并丧失自我的过程。
 先简单聊聊书中的故事。《1984》描绘了一个集权政府控制下的社会。前半段，主人公，我们叫它老温吧，作为有志青年充满了对畸形社会不满，想要反抗集权政府对他思想的控制。好像金庸世界中的侠客，是面对强大异国入侵时坚韧的剑客，虽然遍地都是因为金军入侵而流亡叛逃的懦夫但仍不改初心，伺机而动。随后，老温确像侠客一样，找到志同道合的爱人，虽然集权政府禁止他们的爱情，但二人仍藏于“绝情谷”修炼（杨过小龙女修炼之地），最终找到了反抗组织的头目，共谋革命大业。可《1984》同金庸小说的相似也就到此结束，小说的后半段很快揭示了所谓反抗组织不过是捉拿异教徒的钓鱼台，老温很快被抓，在严刑逼供和灵魂拷问中丧了命，投了降。老温的悲剧可不像剑客的悲剧，集权社会也不像武侠世界给你潇洒的血染沙场的机会，而是将人在肉体和精神上折磨致死。看到最后发现，《1984》中描绘的畸形社会其实是一盘只有死路的迷宫，想逃就只有死的结局，还是形神俱灭。
 战争即和平！自由即奴役！无知即力量！
 《1984》中让人印象深刻的是集权政府提出的三个口号“战争即和平，自由即奴役，无知即力量”，看似荒谬的言论在文中描述的社会下却真实存在、而又看似合理。
战争即和平，意为着集权政府利用不必要的战争消耗“过剩”的生产力。这里所说的“过剩”是为了满足集权政府统治而定义的。何为过剩？让人们有稳定的物质来源，能够有时间思考和反抗的生产力就是所谓“过剩”的生产力。一方面，这种战争是常态化的，各国维持战争在适当的规模和地区进行，而没有进一步口大战争的企图。对常年生活在这种状态中的民众而言，一旦习惯了战争的环境，那么战争或和平对于他们的生活并没有差异。另一方面，战争的目的不是消灭敌人，而是为了消耗生产力，制造气氛，维护统治。战争达到了上述目的，也就达到了维护集权政府所控制的社会的内部稳定，也就是所谓的“和平”。
无知即力量，意味着在集权社会中并不需要知识，知识不会给个体带来力量，也不会对集权政府有什么好处。表面上看，知识可能会为政府在战争中带来新式的武器装备，带来战争的胜利。然而，实质上，战争的胜利与否并不是政府真正关心的事。原因在于，战争结果由政府公布，民众没有获得真实战况的渠道。因此无论战况如何，报道的都是不断的胜利消息，同时还有专门机构修改报刊数据等历史记录，使得所有虚假的报道能够同记录吻合没有矛盾。同时，仅存的三个集权政府的目标是维持统治，因此敌人在内不在外，而消灭敌人对于维护统治并没有帮助。反而相互之间像是有蓄谋的小打小闹，能够帮助解决内部的矛盾。而此时，人民的无知就使他们丧失的反抗的方法和动力，成为了集权政府维持统治的力量。
这会让人想问：报刊已经发售，读者也将内容记住，那么修改过去的报纸和书籍又有何意义呢？
集权政府在国内建立了监控民众的机构，因此每个人的行动和交流都会被记录。有的人虽然记住了存在矛盾的记录和报道，对战争胜利的真实性，甚至执政的正义性产生了质疑，但是他们不能传播他们的想法，连一点表现出这样想法的行为也会被监视和监听设备发现，最后招致酷刑。这便解释了为什么，不仅对于政府，对于个人而言无知即力量的含义。没有知识，或者知识和记忆是否在脑中，已经不再重要。因为所有表现出拥有这些知识和记忆的方式已被阻断，拥有这些自由的妄想者只能忍受被压抑的痛苦和恐惧，书中的主人公也不幸是其中一员。可见，无知或选择无知，才是在这样畸形社会中存活的方式。
自由即奴役，这句口号同其他二者有所不同。“战争”和“无知”是我们通常想要反对和避免的，而“和平”和“力量”是我们向往和追求的。然而中间这一条口号却与之相反，我们要保护的自由在前而厌恶的奴役在后。对于这点我的理解是，在《1984》的社会中奴役其实是个体希望获得的状态，这里的奴役是思想上的奴役。就像上文中对无知的解释，自由的思想和灵魂只会带来无法逃避的折磨。放弃自由，放弃思考，随波逐流才是所谓安身之道，避祸之福。
解释完这三句口号想必没有读过这本书的人也能感受到其描绘世界的恐怖和压抑。今天，我们没有生活在这样的社会中，不代表它不曾存在过。这本书写在红色恐怖之前，在纳粹和苏联大清洗之后。我没有对这三次社会状态有太多的了解，但据说与书中描述所差无几。我想作者写出这本书的目的也在于让人看到这样社会的可怕可憎，避免再犯类似的错误。
然而，三次灾难大部分类似但必有不同，潜在的新悲剧可能也会变换形式。想要更好的理解这本书或者认识这种社会状态，难免还要更加形而上的看看这个问题。
我们再回顾这个故事，老温的想法和大家不一样。他觉的这种不同是因为人们受到了不道德的邪恶的控制。因为他的想法里包含的人性中最基本的自由和性欲都是不被认可的，这可真太不“仗义”。别人除了跟老温想法不同，连保留和传播这种想法都是不被允许的，被抓到可就倒了大霉。
这里有三个问题值得思考，这涉及对道德、伦理和人性的看法，每一点都是个大问题。细聊太的大问题并不是什么好的方法，因为很难给出好的解释，这是哲学家的工作，所以只在此一提：
 普遍认为“当跟有人思想不同时，不能要求他跟你一样，这不是强迫改造他或直接杀死他的理由”。那么对于所有的思想都是这样的么？如果不是，什么样的思想是可以被定罪的呢？或者究竟是否应该有思想罪呢？ 我们认为不仅产生思想，传播思想的途径应该也是公平性。然而，传播是需要成本的，现在流行的传播途径比如网络、电话的搭建更是高成本的。那么要如何维护这些需要高运行成本的传播渠道的公平性？（这里的高运行成本即意味着它不是少数个体能够搭建和维护的）对传播途径进行监管和限制，类似SOPA（《禁止网络盗版法案》），是正确的么？ 执政的道德和伦理的准则应该是怎样的？《1984》中的集权政府看似遵循了功利主义中全人类“幸福”最大化的原则，但是否违反了人之所以为人的根本呢？如果丧失了这些根本人性，那么是不是就不能说达到幸福最大化的效果？   每个人都应有思考之自由，表达之权利。
 上面的几个疑问，都不是解释可怕悲剧存在的借口。尝试回答这些问题是在帮助思考如何避免再次出现这样的灾难。每个人思考的权利是不能被剥夺的，同时传播和表达思想的权利也同样重要。历史可以被当权者改写，但是群体的意识和记忆不同于个体。失忆的人可能会被填塞和他过去认知相矛盾的价值观，而改变人格。但是社会作为一个群体是不会突然失忆的。记录在文字里的思想，也留在脑海中，思想和意识传递的途径包括除了书籍音乐等有型之物外更包含血缘、环境等无形之场。人的意识，作为群体而言，是渐变的而非突变的。烧光孔子的书，改变不了，忠孝在中国人心中不同于异国的重要地位。焚书坑儒，篡改历史等方式其实都是想要对群体意识进行突然改变的方法，都难奏效。
然而不可否认渐变性的存在，就像古埃及人眼中视奴役为稀松平常，但如今已被废除，视为不齿。因此我不敢保证，“每个人都应有思考之自由，表达之权利”，能成为永恒的信条。但对于群体意识难以骤变的信念让我相信，如果我去思考和表达，并同那些与我有相同想法的人呼应，那么不论是对于群体还是个人，我认定的信条将更为坚实。这些信条不仅包括上述的关于思想的权利，必然还要包括对人何以为人的认识，人存在的价值等等。如果我们对这些问题，不厌于思考，不惧于表达，那么《1984》中的世界便不再可怕，也不会持久！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有关痛苦和同情的思考</title>
      <link>http://104.238.141.56:80/posts/hell-is-the-absence-of-god/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://104.238.141.56:80/posts/hell-is-the-absence-of-god/</guid>
      <description>记&amp;ldquo;Hell Is the Absence of God&amp;rdquo;读后感。
 Ted Chiang在故事里描述了在现实中，可见天使和恶魔的世界。天使时常在随机的地点下凡人间，降临时会选择造福一些人也会惩罚一些人。Alice是天生的残疾，她却并不厌恶自己没有双腿这件事。她认为这是上帝的安排，必有其用意。她平淡的看待天生残疾，并指导他人正视这类不幸遭遇，引导他们克服困难，最终成为了著名的讲师。但是一次意外的天使降临，治好了他的腿。同其他接受赐福的人一样，体验到天使带来的神意让她成了虔诚的信徒。演讲的内容变成为上帝布道，描述天堂的美丽和地狱的可怖。然而，渐渐没人愿意再听她这些空谈。Alice感觉到重新赐予了她双腿的天使并没有带走他的痛苦和厄运，而是带走了她向听众们解释命运，帮助人们正视命运的权利。她也因此感受到了难以向人表达的痛苦。
整篇小说的故事更为丰富，很值得一读。只是上述这一部分让我对与“痛苦”和“同情”二词有所思考，便记录下来。
想要对痛苦或是不幸、悲剧这样的坏事大谈特谈，首先由具备的条件就是，同座下各位听众相比，至少要曾经历过数一数二的苦难遭遇。若非如此，或是在演讲中没有提到或很好的表达，都会被认为没有在这方面高谈阔论的资本。可能会被那些正处在痛苦中需要慰藉的人厌恶，会被走出自己认为经历过更大磨难的人不屑。就像是个一脸稚气的孩子，在你面前分享如何应对工作压力的思考一样怪异。
这不免让我联想到，真像在面试的时候，不是立马给出自己的优秀文凭和丰富经验履历，而是说些别的闲言碎语。很难让面试官不打断你，耐着性子要求你切入正题，或是直接请你走人。可是，或许在痛苦这件事上，每个人对所谓正题何在的看法是不同的。当我觉得已经描述到让自己流泪时，其他人听来不过是自怨自艾。没有一张考卷能够测量你经历的痛苦不幸或是霉运的多少并给出一个客观的分数。痛与乐、恨与爱，这些情感的指标确实是很难掌握。当说给别人听时，更为如此。谁能够理解Alice因为被治愈的双腿而面临的苦恼呢？
然而通常当我们有幸成为，别人痛苦和不幸遭遇的倾诉对象时，所付出的同情和关爱却实实在在和这杆秤的度量有关。想象一个孩子向你一把鼻涕一把泪的描述冰激凌掉在地上的经过，同时一位上有老下有小的同事向你倾诉因为投资失利而破产的无助。相比之下前者的痛苦可能显得不值一提。可是，对于孩子而言他能够看到的自己的全部财富可能就是这只冰激凌，冰激凌一落地在他心里和股票投资倾家荡产或许没什么差别。这时，他哇哇大哭的表现也变得可以理解了。难以描绘痛苦的等级，并不表示要对冰激淋落地和股票破产采取相同的处理方式。只是想说，当收到这两种不幸遭遇的倾诉时，需要我们都能够理解他们的痛苦，而不单单认为其小题大作，感到不屑和厌恶。
这让我想到一个词“mercy”。可能面对情感的表达时需要多一点包容和理解。毕竟不同人的意识经验不同，断然以为自己心中有杆准秤或许就少了些“mercy”中包含的东西。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>